川普掛與前共和黨總統同樂畫作 惹來網友酸言

美國白宮牆上的一幅畫上週末在社群網站上掀起熱議，畫中大玩「穿越」哏，可見總統川普與美國歷代多位共和黨籍前總統歡聚一堂，引來網友無情的酸言酸語。

美國電視新聞節目「60分鐘」（60 Minutes）昨天播出川普專訪，背景可瞄到這幅畫。

川普在畫中與林肯（Abraham Lincoln）、尼克森（Richard Nixon）、雷根（Ronald Reagan）、老羅斯福（Teddy Roosevelt）及老布希（George H. W. Bush）與小布希（George W. Bush）父子檔等多位前總統歡聚一堂，川普身穿白襯衫配紅領帶，露出淺淺微笑。

一群人圍坐桌旁把酒言歡，不過有位看起來像是前總統柯立芝（Calvin Coolidge）的人站得比較遠。而川普不喝酒，畫中的他似乎在喝汽水。

這幅名為「共和黨俱樂部」（The RepublicanClub）的畫出自藝術家湯瑪斯（Andy Thomas）之手。湯瑪斯今天在國家廣播公司新聞網（NBC News）訪問中說，看到自己的作品出現在白宮，讓他感到很驚訝。

來自密蘇里州的湯瑪斯說，他在家中邊畫畫邊看美式足球賽時，妻子告訴他這幅畫在網路上掀起討論，他才知道自己的作品掛在白宮，之後電話狂響。

目前不清楚這幅畫如何進了白宮，不過湯瑪斯說，共和黨籍加州聯邦眾議員伊薩（Darrell Issa）近來告訴他，他曾把畫秀給川普看。

然而有網友留言狂酸。一名推特用戶寫說：「林肯和老羅斯福死也不會坐在這桌。」還有人說：「可憐的林肯」；還有人甚至將北韓領導人金正恩和俄羅斯總統蒲亭的臉合成到畫面上。（譯者：盧映孜/核稿：羅苑韶）

共產黨都開

中間後面個女人先係重點

個畫家話個女人走過去想加入

代表女權主義崛起

死返入去洗碗啦

托馬斯亦畫有以民主黨總統為主題的《民主黨俱樂部》，當中有奧巴馬和克林頓。不知大家有沒有留意到，無論民主黨版還是共和黨版，都有一個共通點，就是有一個樣貌模糊的女性排眾而出，朝着一眾總統的方向走去。

托馬斯在接受《時代》雜誌訪問時指，畫中的女性是未來的白宮主人，她無畏無懼地走入男性主導的世界。托馬斯指，藉此表達對女權主義的認同。

侵侵捉蟲入屎忽

明明係代表係隔離得個睇字
想入黎但無辦法只可以橦係到成碌葛咁

你咪同畫個個講